「以正視聽」 本土線已完 手足請走難

初選都搞
香港情況只會一步一步咁惡化
仲要係exponential
一開始少少已經好似好大獲
慢慢社會expectation降低
佢就愈做愈誇 愈畫出腸都唔怕
係上年
無人會覺得佢做到今日的地步
依家再差都有可能

唔該唔好勒索手足
一齊留低 係唔會對件事有幫助
變左東德東柏林咁封晒當地人走唔到
就一世大灣區

要走唔該快d走
出到去做keyboard fighter打國際線都好過
留係度將來連keyboard fighter都做唔到

仲有 依家係走難 唔係移民
香港獨裁 經濟係會玩完
唔好諗住你仲有份工 生活安定
安定多1-2年
轉口外貿外資無晒
多左的勞動力 隊落藍領/普通本土公司
經濟一定玩完
工都無 點生活？

留負訊
唔想人走
一齊留低係集中營？

另外
香港靠的係
1.金融
2.轉口貿易
3.服務業

金融係唔會係一個獨裁
唔透明 無法治 唔可信 的地方做
亞太交易愈黎愈快會轉移出香港

2，3
減外資，禁止敏感轉口商品
係會整死好多公司
影響職位係會波及其他行業
因為果堆公司係會帶動生意
比其他公司 如基本物流，清潔
以至 法律 會計 IT

唔該唔好期望
香港未來經濟仲可以好好比你供樓
安定咁留係大灣區

大家對留低
其實想期望乜野
無武力推翻唔到
無支援無可能反抗

想齊齊仆街再被教育？

好撚煩呀
你要走咪自己走囉
講到走好似真係行路咁易

留係度
條路係乜？
你話我知

Btw, 已走
係唔想咁多手足走唔到
你會想手足入晒新疆模式集中營？

幫黃店洗下廁所掃地下執下垃圾都夠交租既

影張相黎睇下走左去邊?

黃店會係下一輪就整頓堆...

真
你要走咪自己走

走到先得㗎屌

不如唔好避我問題
留係度 條路點行？

走定先係外國鋪定路
接手足過去仲實際

LOTR for BNO holder

覺得香港未輸難d定走佬難d

Elon Musk兄
我覺得Tsla跌難啲

仲讀緊書咁無計
有能力個批真係考慮下

咁呢個一定
美帝升係自由市場孕育到好多好既企業
香港有咩原因令你覺得未輸？

個核心問題係
你想爭取民主自由
定幫香港爭取民主自由

冇所謂既,你走有千百理由
我留有千百理由
路係人行
你移民條路都唔係易

認同

照舊兄弟爬山，走到嘅要走

走唔到，要準備一切去走

我改個名未輸唔代表真係未輸
認命啦香港人

想幫香港爭取民主
其實係香港已經做唔到
溫和民主派都捉

其實等如 禁止反對

留低條路好難行
有得走的走左先

到五眼真係開晒比特區護照果陣
BNO唔會同其他手足趕住霸機位

本身有曬計劃四年內離開
依家情況惡化得咁快睇黎兩年內一定要走到
如果兩年內唔走一陣起咗圍牆一世都走唔到

其實 大家都睇到
本土抗爭係唔會再做到
一出就圍捕 封站 禁集結

要畫面 上年已經好多
香港變成點
除左大屠殺
外國係唔會出兵開戰

另外
愈多人走
經濟冧果陣
唔會咁多人轉位做低職位
好似連機司都轉做司機咁
對留低的手足都算好少少

點走

其實我都怕過唔到起牆
我自己就走左
但仲有屋企人未肯即時跟走...

一起就真係一邊我係西德
另一面佢係東德...

可能係香港走去九龍

BNO 先走
睇加拿大澳洲開比特區果陣
BNO holder 唔會同一時間同其他手足爭機位

渣特區 好似
梁天琦background Ge
唯有準備定野心態 同 行裝先

唔該唔好勒索手足
一齊留低 係唔會對件事有幫助
變左東德東柏林咁封晒當地人走唔到
就一世大灣區

屌你老母臭閪你依家叫唔叫勒索人走

膠都費事比
不過多謝推post

拉
你要走咪走
你估個個話走就走？

走難講緊你有條命就得，移民講緊要錢，不過香港人要諗咁多衣食住行，又嬌生慣養我諗都好難成事

agger，自己想走就走，唔需要講到唔放棄嘅人係送頭黎justify自己走

點勒索佢走？

勸佢走你地班人就想一齊留低
但無抗爭路線 同 方法
仲要無前景
遲下連keyboard都比人收埋

抗爭乜野？
出街又比人拉 比人逗

走定唔走好個人決定黎
你要走冇人阻你
唔走都夾唔佢走

我諗星加坡會好開心
汁死雞咁汁

叫人走有錯？唔通要個個留係到俾極權打壓咩？

我係講 走難 唔等如 放棄
入左集中營 係牆內
仲有乜做到

留低 = 做到抗爭？

五毛黎呢個

已經執緊...
有d去左韓國

要救本土線
就要打國際線、金融線

已走? 走左去邊呀? 唔好避喎, 自己唔走又叫人走咩居心

覆五毛其實幾好
佢又會回
但又無point

唔洗同佢地浪費口水，我地要盡力叫人走

支持樓主，手足，係時候要閃了

由佢慢慢整臭香港都唔係壞事

留係香港只會面對中共嘅打壓，之後連黃店都冇得食，仲點抗爭？只不過係順民，其實無必要講成抗爭咁好聽

咁你就留飽佢啦，無謂浪費口水

本來都搵唔到食 ，窮撚 ，生活窄窄地果D
都係出去博一博走啦

留係度 真係獻世 ，而家美帝都就來收工
要等到黎明 真係分分鐘呢代人都見唔到

夾唔到人走
但都要比手足清晰理解
留低 係已經 無可能抗爭到

走難 係 前路茫茫
但總有一線生機

留低的得
維護港共中共五毛
文化清洗後 再無本土香港人

明白樓主一番好意
但係下面話「唔走就集中營」做多咗

我真係好鐘意撚香港

大把公務員人工高福利好. 信政府. 唔走.

人未走 錢先走
有閒錢走左錢先

分分鐘我地死左中國都未倒台出去自由世界仲有一線生機，祝你好運巴打

岩，盡力而為

真係好煩 其實唔係個個都想走 我地仲係好愛香港

行路咩
成家渣BNO過去
係咪要老豆老母成世屈喺唐人街

我明
但係講緊香港人嘅對手唔係香港政府，而係中國政府
而香港政府唔駛對香港人負責，中國政府更加唔洗
除非支那種會係支那國內推翻政權，而呢個可能性係零
所以我認為最有希望係留返條命，同自由民主香港嘅精神，係西方國家無差別趕絕支那種

我都係講緊留低的手足
無咩可以做到

激進民主派->溫和民主派
->KOL->協助者->支持者

清算順序

咁勸多d人走難
去幫下羅冠聰咁
點都好過被清算
後續戰力都無埋

其實都係果句啦
去到呢啲時勢 一係就全部人一齊反抗
一係咩都唔好搞乖乖做順民
冇第三條出路

認同樓主
走得到嘅一定要走
係外國可以保留實力

走又點抗爭法？承認自己廢想移民，唔好講到咁好聽。你想走同叫人走無問題，但請唔好抹殺留低帶來嘅可能性

都係...
最多都係被大陸化姐希望...

上連登， 勿認真
人離鄉賤，諗清楚移民洗費等，計好數， 考慮清楚先好做

再者連登有邊樣野係贏過呀 (支爆， 樓爆， 三峽……)

唉 I KNOW THAT FEEL BRO
有時諗到好灰

要走一齊走呀手足

真，成日叫人走都唔知咩居心

無所謂啦，你有你做，保重

on9 邊有可能會集中營吹大d

推

我都可能就黎擔心屋企人走唔切而抑鬱...

你都保重，感謝你尊重

咁米恭喜你囉，大家咁大個人自己有分數

收啦恐懼撚

要走唔係咁易
第一要有錢
十萬八萬都要有
唔係拎全八千蚊就走到啊
果邊而家唔係話有手有腳就請
要時間去搵

成班貪生怕死學咩人抗爭, 講到移民=打國際線, 你以為自己係羅冠聰咩, 去到英國咪又係retweet

留係度考公務員就得，每星期都有連登仔圍爐考公務員

房屋台：

你收皮啦想嚇我賤賣層樓俾你上位

唉屌，我叫人走都只不過唔想見到香港人咁慘

乜都唔諗
唔恐懼
到危難黎到走唔切/唔識反應

搞初選既所有人請即離開香港

其實好多例子講到 走唔走真係好睇決心 梗有方法走到 尢其係當你sense到香港未來發生既事

走你老母閪咩 散播恐懼

人哋出post 講自己意見啫，你唔鐘意咪唔好睇囉，你唔同意又推post，瞓醒未先

利申，一世走唔到

遲下連係香港retweet都犯 顛覆國家政權

琴日：我真係好撚鐘意香港！
今日：移民了，唔理了，做英國人算，由得香港死！

練乙錚篇文真係屌到應一應

話走就走? 錢你比?

又話齊上齊落

睇上就冇喇
齊落快到呢

點解走唔到 講下背景黎聽下
想講要走其實真心唔難 研究多啲啦

其實留唔留真係好個人
留低仲有機會會做到野
唔留低就一定冇

要走保身大家都明
冇人會屌人走
但唔好講到走左係幫場運動

你咁撚快放棄咪自己走 叫咩人走

攬炒樂見其成，亦享受玉石俱焚。
而家供緊兩層樓。死都唔走。

我都都有朋友走唔到
但走到真係走先

留係度做唔到抗爭
咁就一世

出到去起碼支持港人流亡議會都係安全
你係香港 連支持 都會係國安問題

其實個人決定
唔好批評人走定留

後續戰力 你睇下當年六四班領袖 睇下西藏

加拿大旅遊簽證三分鐘整完，費用為7加幣，有效期五年

利申 同意離開香港 趁未變成東栢林之前 就要走

咁上唔到
仲打陣地戰？

係要畫面
但多咁多就麻木

所以後期先叫人咪陣地
屋企張床要人

依家其實同一道理

抗爭就係有風險嫁啦, 個個好似你咁怕犯法連場運動都唔會有

00後嗰啲走唔到，麻煩報名去台灣讀書
人過左去先，至少留到四年，避得一時得一時
尤其係被捕過既，兩萬到就走到，依家仲報到
暑假即走。有返幾萬嗰啲有bno 走去英國，有手冇腳餓唔死既，考慮愈多愈難走。
最後，揀留既be water。走同留都係個人選擇，尊重

點真心？ 錢無，英文無，住公屋，父母年老有病，屋企有債，細佬有案底，仲未計一早當香港係家。 唔好咁自大覺得所有人都全無負擔，唔好天真到以為每個人都一樣無私負出。

家家有本難念的經，路過有緣見到我留言嘅，記得做每個決定都係為自己負責，唔需要覺得負了天下人，或者比人哋做得不足。

利申，唔係帶風向

走佬令香港冧檔
最重要係班中產BNO走

係，我都反省左
去留唔係爭睇個人
仲有家庭

但係想比多d手足認真諗諗
唔好無準備下留低做左中共的代罪羔羊

大家睇法唔同，唔需要太介意，對於我黎講移民同流亡有太大差別，移民之後難以堅持初心，係外國有其他問題要面未必有時間理香港。本地抗爭會入黑暗期，但只要留係香港，努力裝備自己，總會有下一次機會。無錯留係香港可能會送頭，但由企得出黎，叫得光復香港，已經諗住不惜一切去拎番香港，所以走真係最後嘅選擇，至少等埋牆內嘅手足出番黎先，冇理由扔低佢地。

根本依家做咩都冇皇管架啦
成日講打國際線，但歐盟東盟澳洲日本等仲同中國簽經濟協定
五眼入面得美國有牙力，搞左制裁咁耐其他四眼又唔跟，依家又煩緊總統大選唔得閒理你
過多一個月拜登正常上任，中美和好就邊到都唔駛去
嘥心機唉眼訓就係呢啲

果陣無走的... 你仲見到佢地...？

Agree
叫人唔走果d唔知咩心態
有能力就走啦屌

散水撚由2014去到2019去到2021都一直存在

走啦走啦

個個好似你咁on9要人提咩

留唔留係個人意願 你想走咪走
講到唔走就送頭咁 留低就on9唔夠你心水清
幾多人想走走唔到 幾多細路窮到連飯都食唔起啊
走難衣食住行唔洗錢啊 冇技能冇語言過去乞食啊

走唔到 上一頁

叫人唔好勒索點知係咁問人留低又可以點

但我咁覺得 新加坡都獨裁咪一樣咁做生意， 根本好多西 人根本唔會care 主要有錢賺就得

係 千祈唔好因為comfort zone無走
走留 麻煩大家認真考慮晒 利幣
同埋可負擔風險...

我唔係想屌唔走的
依家唔走的 希望都係有堅定意志
有晒考慮的
對呢班手足 我係非常尊重

反而係離唔開comfort zone
又行鴕鳥政策的 我先想勸...

我流亡美國已加入香港人嘅抗爭組織，一直都有keep住搞活動，只係希望你同留係到嘅手足可以平安，我會以我方式叫人走，希望盡量保存香港民族

涼瓜傑表示唔對外溝通同支持國安法就無事

一息尚存移民到底

同意，好多人唔走唔係真係冇十萬八萬
而係怕由頭開始，一路拖諗住賺多幾年錢
心存僥倖

有冇諗過唔係個個人都有條件話走就走

唔好搞錯, 係你諗唔到
唔係全部人諗唔到
諗到既人一早就反對你地個個35+計劃
冇用之餘仲要削弱勇武風氣

新加坡 同 香港
係兩舊屎
揀舊無咁臭

所以之前好多揀香港 信兩制

依定一個certain the other uncentain

宜家政府罷到明同你班蟻民講無得同我鬥，
暴力又唔夠人，你地所謂既文宣有幾大影響力心照。
留係度做隻唔出聲返工既港豬定係移民，
邊個好d有版你睇

老老實實 革命已經敗北
成王敗寇 大家睇路
黑暗期會好長

梁家傑
呢個係抗爭 定 幽默
我真係分唔到

但就明確表示
係牆內 你郁少少都中國安
唔會再搞到乜野

我家人就係咁...
雖然都會eventually走
但好怕佢走唔切

屋企人又走唔到，身邊又無親朋好友走，連女神都話無打算走，自己又讀緊書無錢，點走呢

冇講阿，齊落啦

而家罷明話你知 ，佢係會 引入支那人清洗你人口
做隻唔出聲既港豬其實無問題，有D人 搵五皮十皮
去左外地好難搵番 ，但真係水尾

其實大把人果陣都話反對啦
講晒點解做唔到
但大家一股作氣去做
可以點？

支持走資

如果本身都係搵萬零蚊果D ，入息中位數下
真係唔洗諗 直接走啦

就算勇武都無用， 遲早都係比人捉曬

現在香港同共產黨一早抹咗面架啦， 對共產黨黎講
香港最緊要係搵到錢， 有利用價值
否則香港死得重快

議會抗爭 衰左
唔去外國 衰左
佛系國安 衰左
Over My Dead Body

馬盜立退休咩都唔理, Bye Bye 你地條尾🤣

agger

上面波蘭司機 講台灣
或者可以考慮下...
走難唔係組旅行團

每個人承受風險唔同
我都係勸諗清楚利幣

唔好行鴕鳥 唔諗當無事

我宣布林鄭月娥正式上任中屬香港港督

走咗就唔會返到嚟

煩乜撚 人地又冇屌
比個建議你姐

自己唔走叫人走有咩問題
大把人走唔到都勸走到嘅人走啦

樓主做得好
唔洗理呢啲想留島又留人嘅0.5
唔好自爆

係
呢個就係講緊的幾何級惡化

香港比到中共的著數愈來愈少
佢就會愈黎愈高壓

本土抗爭
到最後全部都會被清算
如果連外地都唔夠人向國際發聲
人唔夠多 Noise唔夠大
香港就真係完

不如我講個事實比你聽
梁天琦講過係香港有「新三民主義」
分別係「移民」、「暴民」、「順民」
但事實係大部分香港人會揀做「順民」

香港人不嬲都係 走精面 兩頭蛇
由其 80後 打後

唔係做順民 ，係逃生門又無期限
咪慢慢食埋水尾先閃

最弊係順民入面佢仲會繼續一層層批鬥落去

的確係
好掛住梁天琦 走得太前

順民最後就會被大陸同化
暴民被清洗
移民先最大可能保留到本土理念/文化
(雖會被decay)

逃生門唔會無期...
西方見咁上下就閂
最怕中共自己閂 走唔切

35+果時勇武已經被拉哂咁滯

香港人已完請愛國

你勒索完人跟住話自己反省咗
然後繼續justify自己嘅理由繼續勒索

大把人臨死先走
香港人果種格，唔會做D行先死先既野
緊係睇下第一批第二批有咩評價
過到去有無好路數 ，跟住再乞D 懶人包
點樣可以無風險 順利轉移
唔好諗到香港人咁豬

【認清真相】流亡唔等同移民，祖地唔可以放棄

// 原來有一班波蘭人已經試過咁樣放棄佢哋「祖地」，移民去美國，但係結果就係佢哋唔使幾耐，已經完全同波蘭嘅命運脫離咗，完全冇再理波蘭嘅死活。相反，亞美尼亞人+猶太人冇放棄佢哋嘅祖地，就算流亡，都堅持要去返祖地度復國。當然最後我哋知道佢哋都成功咗。//

講到做左順民就冇事咁

我無叫人唔諗利幣 一味就走
但如果走到的
唔去走
一齊留低慘 做乜都國安

咁你勸人一齊唔好走的
有乜理據

同埋我係針對
唔諗而自欺欺人的

叫人留就勒索
叫人走就唔係勒索？

好彩仲有人一直向國際求救

而我都歡迎你繼續justify
留低的理由

個人 就個個唔同
但大圍客觀事實就應該一樣

咁我地討論一樣果part
比手足自己justify 個人果part
最後 值唔值得留 就睇手足自己衡量

有得走就走啦

接受現實啦香港已輸中共唔介意將香港中國化

佢邊句有勒索人唔好走？

係
如果連羅冠聰 許勇果堆都係無埋
得返之峰係香港坐 溝通唔到
都唔知仲有幾多國際聯繫

咁佢justify我勒索麻
咁我咁講我都唔係勒索人走

冇錢走毛毛咩
講就易
你實際過到去點生活
個個月攞救濟金？

好多PR叫人唔好走
如果有BNO建議去英國5+1，6年後再決定返唔返香港，呢一刻嘅香港下一秒無人知情況有幾惡劣，所以走並非逃避而係為將來返香港做準備。

其實藍領幾賺
不過係起頭難

香港係習慣左
但習慣可唔可能維持一樣就...

ching，如果你只着眼你眼前見到嘅嘢咁你就睇唔到其他嘢
起碼你不如慢慢覆，打返啱正字同組織好句嘢先
憤怒同恐懼只會令你越嚟越亂

父母年老有病

我諗呢個係原因

其他問題可以以政治庇護解決

收皮啦屌你老味閪離地撚 你估個個都有本錢走咩？就算有本錢走，人地唔撚想走，關你柒事咩？你要就你咪自己走囉無人想知呀

係
果堆PR就真係「勒索」叫手足唔走
「留低抗爭」

依家走 就想保障自己
保障手足將來仲可以出力幫香港
就算之後幫唔到
起碼人無事...

大家都唔會想
一齊走過上年咁多區的手足
係香港被清算掛？

你有無諗過好多香港人既阿爺或者老豆都係頂唔住當年既共產黨走難黎香港，估唔到隔左一代就變曬做任人宰割既豬

多謝你覆黎比我回黎推post

你盲閪嚟？用咗不推文回覆

因為佢哋係鍵盤戰士呢一刻當然覺得自己安全

其實不如justify
留低的理由

個人條件就個個唔同
但大圍客觀事實就應該一樣

咁我地討論一樣果part
之後係香港會面對 同
如果走左面對的

比手足自己justify 個人果part
最後 值唔值得留 就睇手足自己衡量

都話我回你黎推 睇清楚d

依家要做既野係:
叫bno既人走得到就走
暫時未知初選投票既人既資料有冇encode or deleted, 叫佢地小心

上一代人千辛萬苦走難來香港，希望下一代脫離中共管治
當年幾多人偷渡期間浸死，命都無埋
但點知而家d港豬就話無事嘅，唔走lu，移民好難
到底係上一代人太on9以為自己d子孫咁醒目，定呢代人真係睇住發生咁多事都豬到咁

走難呀仆街, 知唔知咩叫走難?

我呀爺呀公果代應該都係咁黎香港...
到依家 可能唔係因為砲火
而係面對文化清洗
Comfort zone心態更易令人唔走

負評100
PR咁多？

好多人都有理由唔走
我都唔係想話佢地

只係想講 有能力但唔諗的
諗清楚前景 同 風險

而家的炮火係文明化左
用坐監／充公資產／ 剝削自由，去取代打打殺殺
其實都一樣係打緊仗

國際線已完 請去火星抗爭

係
另一種的侵略
但用唔到以往的武力對付

冇bno 又冇錢嘅點走？

睇少啲連登啦

暫時either 樓上講台灣
或者等多陣

如果唔係 唯有先準備心態 同
如果有offer的行動plan

唔明
你意思係 香港無咁大獲？

其實唔駛勸留低的人
佢地會

承擔自己的選擇
我們可能覺得來緊700萬人都會變晒condom，但可能中共真係突然仁慈留100萬活口做走狗呢，who knows
到時走左果班就會怨你勸佢走，搞到佢做唔到走狗享榮華富貴

On9,洗唔洗好似木耳咁擺埋份cv上嚟俾你起底？

我一直都支持走得就走
但成日話唔走就集中營
再下句就話抵撚死
都幾令人反感

可能係黑警
想搵下我個人資料
睇下係咪仲係香港

又顛覆國家 又國安 嫁喇
btw, 有國安 手足咪留咁多個人資料

本身冇計劃，近幾個月內先決定，封關前幾日落左地

講真，我覺得冇咩大困難，係疫情有少少擔心，但都唔及係香港咁擔心

利申：有儲開錢，bno，屋企人支持

呢個係
抵死就有d過份
唔走的洗手足係有佢地的理由

但無理由而有能力唔走的就...

你想走咪走囉

你既然唔怕嘅 咪同坐監講返呢番說話

貪生怕死無問題
人之常情
但個個講到自己移民=打國際線
人唔笑狗都吠啦
仲話咩會接擠手足
真係會咁做嘅十個入面都唔知有無一個

移民無問題
我好支持香港人移民脫離支共
但唔好比咁多冠冕堂皇嘅理由自己
然後再話無走/走唔到嘅人抵撚死

屋企人都係
普遍送走下一代

真係好多都好難有能力一齊全家走

大家要保重

未來會有新發展

話唔走的抵死係過份
我都唔buy 咁極端

移民 的確唔係全部都打國際線
保障自己係第一

但都係想point out
本土已經抗爭唔到
之峰係香港坐 同 佢係出面游說
邊樣有用d 比較姐

雖然無人有佢地咁大影響力
但都係潛在的支持黎

拜登上台走嚟做咩

個個都話自己打國際線，好撚嘔心
口講接見邊個邊個議員有柒用咩，睇下宜家
幾時再發幾句聲明表示遺憾跟住繼續潛水就算

起碼外國制度
都有返咁上下保障先
唔可能一下子就完全唔保障自由

但香港就certified...

邊有咁偉大/咁勤力
但係出面出到聲明

牆內連出份聲明
都要參考梁家傑

咁...
仲有乜好做
認輸等再教育咩...？

逃恥

基本上大部份後生嘅 一係就冇乜錢一係就仲係學生 好難走

接濟手足唔敢講
我會接濟我個朋友

希望屋企人都唔會太慘

西藏 香港 台灣 You're next
已經無人阻止到

呢個係
始終都係黃 同 朋友 優先
但都要有人行第一步settle左先

做乜9想人自爆？

屌。冇後路嘅當初學咩人做黃絲呀，收皮啦，話你哋炮灰冇講錯

快撚啲走呀仆街

但台灣要玩
就一定係熱戰
新一代天然獨

希望果陣阻到

你新生活既情況好嗎

走都走左啦自爆怕閪呀，驚人去你果度搵你？

情緒勒索

人哋唔走有自己理由 又唔係叫你負責
樓主做乜鳩

未適應 你呢？
走左就無咁擔心自己
反而都係留意香港擔心家人

同埋 social media
依家可以盡情tag晒班仆街自爆屌
唔怕佢過黎搵我

cctoy最鍾情用情緒勒索嚟逼人走。

19年6月有個機會你簡
順民
暴民

依家有另一個機會你簡
難民

又唔好講到人人都好似有後路，7分大膽3分運氣架炸

最好笑樓主#1話人勒索手足叫人唔好走
之後成個POST都係叫緊人走

都只係勸d唔諗果班
同 離唔開comfort zone 的手足

我無屌人呀

唔係驚唔驚

係冇咁既必要

#193
村民
•
30 分鐘前
負評100
PR咁多？

好多人都有理由唔走
我都唔係想話佢地

只係想講 有能力但唔諗的
諗清楚前景 同 風險

負評你就PR
唔好咁痴線啦

係， 我係叫人走
但係無challenge因個人理由唔走的

最多都係challenge帶風向 叫人唔好走的

多謝支持玩下膠都真心

語氣好返啲啦 大家都明嘅

其實我眼見連登10個有9個都係叫人走
最多都係話走果班人唔好講到自己走左之後會做好多野
美化自己走,都冇咩人勒索叫手足唔好走

走唔走都有自己既原因,尊重番大家

咪係囉，希特拉都唔會咁on9洗咁多錢起集中營困住班猶太人啦！
逼班猶太人做猶豬咪幾好！

係
我都覺得果班 同
果陣高調出去抗爭的差唔多
我都係默默做返自己
同盡量傳播文宣理念咁就夠

我頭先都有比班
「好煩」 「係咁叫人走」
「唔走有自己理由」
搞到燥左

我其實都係想手足
唔好因為一時安定就唔走
離唔開comfort zone就放棄
因為黎緊會更高壓

因為我都有屋企人係咁
恨之切掛

Btw 新疆集中營都係吹架姐！
邊有可能丫

你地都無新疆人嗰種勇氣，駛乜起集中營。俾你地驚下就唔敢反抗啦，看得自己太高

暫時適應，食物同生活都ok
我同另外一個朋友黎左，叫做有照應

黎左一個星期主要都係同一區行下買野食都係去超市

未開始搵野做，有d悶

自己唔想聽就人屈pr

二戰前係德國既猶太人都唔信希特拉真係會搞集中營

因為佢地信德國法治

反而係有些少難搵工
可能未適應就業市場
要些少時間

同埋想做返本行
雖則唔係專業
但都些少I.T.成份

搵到工就應該會好少少

俾狗咬咗個班走唔到

係啦係啦 你最清醒啦 總知走嘅就係智者唔走就係衝動on9啊嘛

相反意見就係PR？

咁你係外國又有咩抗爭路線？練老早幾日都寫咗篇文講國際線點用，最後都係本土要有手足係到先有作為。

利申，會叫身邊人想走就走

叫人唔好走的
好難唔當PR

多數手足自己走唔到
只係講唔係個個都走到
咁個人因素走唔到係應該尊重

但係吹向唔好走
個理據我就唔太明

鳩嗡，咁少人走

對號入座

本土的確係需要
但唔洗叫人唔走

多謝 會叫想走就走

紅P 係唔夠1年定點？

我都想做番本行
不過短期就唔敢奢望
以前係搞event

藍領工作我有與趣，電工，裝修有涉擸過下

知唔知講依番說話嘅係咩人

有前設的工 真係難搵d
同埋可能都係會保障local
唔似香港 保障 講國語先的
（可能呢面都係有國語先的)

你鍾意啦

那有錢

其實係你自己覺得：走＝智者，唔走＝衝動on9
我就無咁講過，只係叫樓主唔駛勸其他人走，不過估唔到你會認為留低的人係衝動on9

原來面對不同聲音係咁樣處理，咁你都係快啲走啦，加油

同 吹風唔好走 的關係？

多謝推
不過你係想講 手足唔好走 定點
我未見到你論點

唔好見波台講兩句就信曬

上個星期好誇張，成個希斯路機場得兩種人入境
英國人同香港人，每班都有幾十個香港人落機
我排左一陣有2-3班機到埗

大家睇法唔同，唔需要太介意，對於我黎講移民同流亡有太大差別，移民之後難以堅持初心，係外國有其他問題要面未必有時間理香港。本地抗爭會入黑暗期，但只要留係香港，努力裝備自己，總會有下一次機會。無錯留係香港可能會送頭，但由企得出黎，叫得光復香港，已經諗住不惜一切去拎番香港，所以走真係最後嘅選擇，至少等埋牆內嘅手足出番黎先，冇理由扔低佢地。 係上面已經講過，走同叫人走冇問題，但唔好用流亡，移民同流亡有好大段距離。留低亦都唔係怕改變，可能正正為咗改變，上面幅圖係話你知當日守中大二橋而被捕嘅手足對於得知同路人移民嘅感受，不過我睇番好似太矇睇唔到，唔好意思。

唔係想佢自爆, 但佢話自己走左嘛, 同時又不停叫人走, 想知係咪真架JE

即係我無啦啦o係街俾杯水你飲, 話飲啦, 健康呀, 你都會challenge我叫我飲返啖啦

我post，咁得未

樓主喎, 你係分身?

Btw我冇叫過人走，我係黎傾下計姐

咪話我post lo

前線手足
果陣應該無諗過一批批移民
但到今時今日 香港去到咁
會唔會仲同之前的諗法一樣

中共行高壓清算
未有事的手足
到下一刻 都可能會變搵有事
咁值得咩？

同埋 國安
黎智英retweet follow 都入得
咁樣仲點係度抗爭？
係牆內自發組織已經變到好難

我明留低係有可能要人果陣有人
但當高壓時期黎到
連留低的都比「安心」/「健康碼」監察

走的保障左要人的時候
有人會返到香港幫/係其他城市遊行

同埋有能力走的
都有可能係外地setup支援
比真係被捉過的手足要走有照應

咁當然 前題係保障左
未有事的手足唔好繼續留港而有事

不惜一切就係送頭甚至喺極權下沉默？如果唔沉默你有心理準備下半世都要坐政治監？ 依家嘅香港係無一個人有能力通過和平或暴力去解決問題，你留喺香港日日食黃店日日去聽審就可以改變佢哋嘅命運？ 新疆一百萬人囚禁喺集中營外國政府做過乜嘢？ 依家反而係流亡海外維吾爾人繼續喺海外發聲逼西方國家去逼中共，所以要幫仲喺監獄嘅人就只有迫西方國家通過外交去逼中共。

走或留都無意強迫

但記得唔好忘記初心

個個走撚哂抗條毛？個個走哂咁冇能力走嗰班手足點？你自己逃避問題都算，仲上黎叫人一齊逃避係想點？

唔好問我留低可以點推翻個政權，我知我做咗啦。但可以做嘅野根本多到做唔哂。剩係推動本土文化都大把你有得做。所以與其上黎開呢啲垃圾po不如諗下仲有咩係自己作為一個香港人係做到。

依篇嘢係中大一週年出嘅，冇記錯嗰時已經有移民潮，都係嗰句我反對走但唔係阻止走，講真唔通我去機場阻咩大家成年人咪玩啦。但我都想話俾你知好多人都想人留低，包括魚蛋義士盧建民。揀留低係因為海外做到嘅嘢太少，你啱啱講嘅多數都係支援嘅工作，但我諗揀留低嘅人係傾向打，我係揀留低唔係唔想變，只係我想改變香港，見到上面有人話留低嘅有生之年都見唔到光復香港，但如果最終能夠光復香港，我願意付出所有

再唔走到時就唔係煲底見 係倉底見

user名, 連登背景?

比人講中就話玩膠

但其實我地都明白
打完香港黑警
仲要打解放軍

咁打落去
純港人係打唔掂

連台仔有台軍都唔太夠做

所以大家先對本土無咁落力
但正值美國權力更換

用上面嘅例子你走咗都改變唔到香港，而事實上海外政府冇責任幫你光復香港，最終都要靠自己。日日食黃店聽審當然光復唔到香港，我亦唔認為係抗爭，我日日做只係因為我想做同我想見朋友/筆友，等佢地出黎再決定下一步。在本地嘅好處係可以隨時行動，所以依一刻我唔介意默默裝備住自己先，都係嗰句 要離開嘅隨便，反正你留低都唔會做啲咩，但請尊重選擇留低嘅人，佢地未必係五毛 PR

咁時不與我
唯有保留實力

但留港會面臨清算
如果你有絲毫證據之前留低左
黎緊佢大把時間搵 同 再教育

所以先想多d手足離港
避到真係有機會先返黎
孫中山當年如果唔離國
後面可能會唔同晒

我當然唔會天真到認為只要全民勇武就可以贏啦，我亦承認依一刻本地冇咩嘢可以做，但始終留番係本土可以隨時做嘢，所以好好裝備自己（ 體能 知識 思想 資金）靜待機會。移民嘅祝福你地 加油

50年前游水偷渡落黎
50年後逃亡台灣
再50年後會點？到時可能無處容身
共匪統治地球
地球毒瘤

個人考慮好晒
而決定留低的
我無貶低你地的意圖
而且我希望當外而流亡果d真係做到野
要配合果陣係可以裡應外合

不過前提要保護好自己
留低的要confirm 自己係clean record
無留過紀錄/抄身分證 而被清算

其實你都幾撚煩樓主有冇走都唔關你事啦又係啲走唔到嘅連登仔咁成日話香港根本冇人走

我都以為上年國際形勢
好到可以清毒瘤....

但係睇黎仲要等下次

其實走同唔走每個人既決定都唔同
假如你恆量過每個因素、風險等等之後你所做既決定我地大家都應該尊重
只不過到時既後果就自己承受咁解
最好就大家都唔會後悔走／唔走

體能 知識 思想 資金

前者 你仲可低調操練，但得你一個冇用。除非練到Batman咁

後者，一係封殺一係洗腦。好快禮失求諸野。唔想冇哂 就要去海外重新建立。返唔返到香港其次。最緊要留返條命，思想同組織。

咁我相信又唔係得我一個咁諗嘅低調嘅話所有嘢都可以提升，當然我認同練完都未必有用，冇勇氣幾大隻都冇用。一齊加油啦，無論海外定本地，只要有相同方向，盡力付出自己就得

其實走的
都係想要個保障
保障自己
希望手足都保障自己

反攻都係後話
要睇天時地利人和
睇國軍退守台灣就知

唔退的 共產黨會點處理
真係唔想想像
但我諗無人希望同路人有事

咁你走左之後又點呢？
唔好散播恐懼
你講既野 好多人都一早諗撚過啦

個個都走就即係放棄 認輸
被捕手足要當condom?
留係度至少都可以仲陪住手足
繼續等 自然就有希望
香港俾日本仔搞個陣都係咁啦

你走就走啦 , 開乜撚post
有咩幫助

都唔夠 仲想用黑暗時代打城堡時代...
係咪想好似理大咁又俾人圍城

食撚屎啦你

同意

你都係唔願意面對現實仲覺得仲有抗爭手段，麻煩你真係多多留意時事新聞睇下自己身邊發生乜嘢事，前日熊貓送外賣銀包有光時口號就被拉加屈襲警，你同你朋友係唔係有呢個心理準備要坐監甚至打官司打到破產？
麻煩唔好再用情緒勒索其他人

Push

退10000步去想
集體走哂唔返香港，香港人仲起碼有條命有思想有組織。

繼續留低，除左做港奴供養支那同留下一代俾佢地洗腦外。
仲有咩價值？

低調其實比你想象中有效，只能講有心人一直係香港，我死咗都仲有其他人，71攻入立法會之前好多人都認為勇武抗爭係冇可能，當然你可以話狗放軟手腳，但你都唔能夠否認現行本地抗爭仲有手段未被發掘，而當新手法被使用嘅時候會有一定嘅爆發力。

你老母你唔撚係勒索緊其他人啊？我分享自己睇到嘅嘢關你撚事，自己叫人睇多啲新聞你又唔柒睇下其他抗爭者嘅睇法？我朋係入面坐撚緊仲洗唔洗心理準備？我講咁耐係冇心理準備？

唔洗諗點解會咁，香港往後所有野只會衰能過中國

講出嚟有係覺得好樣衰？

走 = win
但無錢走呀

呢班人都係未睇政治現實仲以為有抗爭空間仲未明白香港人嘅對手係中共唔係班狗亦唔係林鄭，黃之峰坐緊監都可以照屈犯國安法，佢班朋友就算喺監獄出嚟都一樣會被監視根本做唔到乜嘢，反而香港離開可以為中共製造壓力，如果唔係當年中共就唔會要求英國取消BNO居留權，打蛇要打7寸中共從來都唔怕人抗爭，中國每年消失嘅抗爭者不計其數，佢仲浪漫到要等朋友出黎，仲未明真正幫到嘅就係外國關注，王全璋都講過監獄對佢特別照顧就係因為有人發聲逼外國政府持續關注。
[img]

街頭抗爭呢一刻已經無用 手足要小心五毛同藍屍捉住呢一點黎分化放負

只有經濟攬炒先係香港人最大武器

出面已經好撚多五毛同狗吹緊風引人再上街 因為咁樣對家先可以將我地一網打盡

係 留力
美國大選搞成咁都唔明朗
再抗爭好似比中共易d捉人

我就未準備走既,不過講留低仲有好多野可以做真係唔多同意,例如你講既推廣本土文化其實係中国已經係犯得國安法

唔好天真喇，大陸人嘅示威仲暴力過香港，轉頭幾千個武裝軍車入城就即收皮，你仲未搞清楚香港人嘅對手係中共

咁係咪叫人死咗佢呢？
走唔到 留喺度又絕望

同時有移民潮又有自殺潮

唔係以為仲有合法抗爭吓話

講緊低調係低裝備自己其實你想走未走冇人唔俾你走，但咪撚講到移民之後有好多嘢做。

可能之後係變中共搵人遊行
扮仲有合法表達

不合法咗年半，瞓着咗？

係，走同唔走
現階段都對抗爭做唔到太多
只係保障問題

走的都無必要幻想太多
去到你唔會做到好多
但要人要支援果陣
勿忘初心

我本來都冇咩，我一直都話走係冇問題，我係唔明點解要講到留低係冇經過思考

利申唔係話緊你

有走的
太多overweighted risk
而無去考慮其他人的cost唔同

不過我諗所有人都係
希望大家都好 人無事
而最後香港可以脫苦海

三日唔埋兩日就叫人走

得啦走嘅人都知啦

我就走唔到啦

咁好機會你去啦

你哋移民走嗰班自己同後代嘅人身安全就重要，人哋留嗰班嗰班同後代嘅人身安全就唔重要？老實講，你哋移民走嘅人同留低嘅人根本唔係同一個共同體，你哋走啦，等到你哋走哂，剩返留嘅人，大家都係同一個共同體，大家都知要做乜，條路都清晰啲。

其實就係想
大家都安全
等無人唔知道自己有可能有危險
所以先勸走

唔走就係面對移民撚最怕的
高壓統治 同 禁聲

走唔到的 希望人無事
大家保留理念
希望他日真係光復到

冰島
希臘

你繼續抗爭意思就係希望朋友再入一次，麻煩你醒下唔好拖累朋友香港已經無抗爭空間，你嘅一言一行都好可以變成你同你朋友坐監嘅證據

唔可以參加議會、遊行、叫口號、集會...你嘅裝備仲有機會用到？我覺得你對抗爭有一種過份嘅幻想，以為有一日香港會出現陳勝吳廣揭竿起義然後你就衝出去，醒下啦中共有幾百萬解放軍，你揸高達定渣古？